<resources>
    <string name="app_name">BestAge60+</string>
    <string name="funatiMain">
        <b>ATIVIDADES REALIZADAS</b> \n<b>ENSINO:</b> Capacita profissionais para atuarem no âmbito
        do envelhecimento com Cursos de Especialização em Gerontologia e Saúde do Idoso, além de
        viabilizar programas de planejamento para aposentadorias em instituições públicas e privadas
        \n<b>PESQUISA:</b> investe em pesquisa sobre envelhecimento de populações ribeirinhas
        amazônicas em parceria com Universidades do Brasil e do exterior. \n<b>EXTENSÃO:</b> Oferece
        semestralmente em sua sede e nos Centros de Convivências do Idoso parceiros do Estado do
        Amazonas mais de 3.000 matrículas destinadas a pessoas com idade igual ou superior a 50 anos
        de idade , por meio de oficinas e cursos gratuitos, como aulas de inglês, informática, aulas
        de danças, atividades físicas, geronturismo, aulas de teatro. \n<b>POLICLÍNICA FUNATI:</b>
        Proporciona assistência de saúde para comunidade por meio de sua própria policlínica que
        realiza em média 40 atendimentos especializados por dia, oferecendo serviços de nutrição,
        fisioterapia, psicologia e outros de atenção básica. </string>
    <string name="funatiTitle">
        <b>Fundação Universidade Aberta da Terceira Idade</b>
    </string>
    <string name="txtTitleSeniorCitizenConcilActivity">
        <b>Conselho Municipal do Idoso</b>
    </string>
    <string name="txtMainSeniorCitizenConcilActivity">
        O Conselho Municipal do Idoso – CMI –, foi criado pela Lei nº 628, de 8 de novembro de 2001.
        É um órgão colegiado de caráter consultivo, deliberativo e controlador da política de defesa
        dos direitos do idoso, veiculado à Fundação Dr. Thomas, responsável pela coordenação e
        execução da política municipal de defesa dos direitos do idoso.
        São competências do Conselho Municipal do Idoso:\n
        I – a definição de diretrizes, deliberação, acompanhamento e controle da Política Municipal
        do Idoso;
        \nII – a proteção e defesa dos direitos do Idoso, observada a legislação em vigor,
        corroborando para a sua plena inserção na vida sócio-econômica e político-cultural do
        Município de Manaus, objetivando, ainda, a eliminação de preconceitos;
        \nIII – a indicação de prioridades de atuação e de definição da aplicação dos recursos
        públicos municipais destinados às políticas sociais básicas de atenção ao Idoso;
        \nIV – a aprovação da proposta orçamentária do Município a ser encaminhada pelo órgão
        coordenador da Política Municipal do Idoso;
        \nV – a proposição aos poderes constituídos de modificações nas estruturas dos órgãos
        governamentais diretamente ligados à promoção, proteção e defesa dos direitos do Idoso;
        \nVI – o oferecimento de subsídios para a elaboração de leis atinentes aos interesses dos
        Idosos;
        \nVII – a constante interface com os Conselhos de Direitos e de Políticas Setoriais;
        \nVIII – o incentivo e o apoio à realização de eventos, estudos e pesquisas no campo da
        promoção, da proteção e da defesa dos direitos do Idoso;
        \nIX – a promoção de intercâmbio com entidades públicas, particulares, organismos nacionais,
        internacionais e estrangeiros, visando atender a seus objetivos;
        \nX – o pronunciamento, a emissão de pareceres e a prestação de informações sobre assuntos
        que digam respeito à promoção, à proteção e à defesa dos direitos do idoso;
        \nXI – a elaboração e aprovação do seu Regimento Interno;
        \nXII – a aprovação, de acordo com critérios estabelecidos em seu regimento interno, do
        cadastramento de entidades de defesa ou de atendimento ao Idoso que pretendam integrar o
        Conselho;
        \nXIII – o recebimento de petições, denúncias, reclamações, representações ou queixas de
        qualquer pessoa por desrespeito aos direitos assegurados aos Idosos, adotando as medidas
        cabíveis;
        \nXIV – a convocação a Fórum das Entidades Não-Governamentais, para eleição dos seus
        representantes no Conselho;
        \nO Conselho é constituído, paritariamente, por 08 (oito) representantes de Organizações
        Governamentais e 08 (oito) de Organização não-governamentais.\n
        \nPresidente: Márcia Santos.\n
        O Conselho Municipal do Idoso funciona no Centro Social Urbano – Parque 10 de Novembro, na
        avenida Perimetral, nº 22 – Conjunto Castelo Branco. Telefone para contato: (92) 98844-5148
    </string>
    <string name="txtTitleEderlyLawActivity">
        <b>LEI Nº 10.741 DE 01 DE OUTUBRO DE 2003</b>
    </string>
    <string name="txtTitleConceptOfTheBestAgeActivity">
        <b>O que é terceira idade e quais os cuidados ao chegar nessa fase?</b>
    </string>
    <string name="txtMainConceptOfTheBestAgeActivity"> Enquanto alguns veem o envelhecimento como
        algo negativo, outros entendem essa fase da vida como um sinal de liberdade e uma época de
        novas possibilidades.\n A diferença entre eles é a forma como enxergam as coisas e como agem
        com relação a isso.\n É claro que, nessa etapa, alguns cuidados especiais devem ser tomados
        para que se tenha qualidade de vida, apesar das limitações que a terceira idade pode
        acarretar.\n Por isso, neste post, iremos explicar exatamente o que é terceira idade e quais
        os cuidados ao chegar nessa fase. Continue a leitura e confira!\n
    </string>
    <string name="txtMainConceptOfTheBestAgeActivity1">
        <b>\nO que é terceira idade?\n\n</b> O termo terceira idade surgiu na França, em 1962,
        quando a política de integração social que visava à transformação da imagem da velhice foi
        introduzida.\n Terceira idade pode ser considerada a fase entre a aposentadoria e o
        envelhecimento, e é uma etapa em que o corpo humano perde em muito sua capacidade de
        regeneração, necessitando uma série de cuidados especiais.\n Porém, devido aos avanços da
        medicina e da qualidade de vida, está cada vez mais difícil estabelecer uma idade específica
        para o início da terceira idade, já que as pessoas estão chegando lá cada vez mais fortes,
        ativas e saudáveis.\n </string>
    <string name="txtMainConceptOfTheBestAgeActivity2">
        <b>\nCom qual idade começa a terceira idade no Brasil e no mundo?\n\n</b> No Brasil, segundo
        o estatuto do idoso, uma pessoa é considerada na terceira idade quando atinge 60 anos.
        Porém, devido ao aumento da qualidade de vida no Brasil e dos avanços nos cuidados da saúde
        dos idosos, já existe um projeto de lei que propõe o aumento desse marco para 65 anos.\n\n <b>A
        Organização Mundial da Saúde (OMS) classifica o envelhecimento em quatro estágios:\n\n</b>
        Meia-idade: 45 a 59 anos;\n Idoso ou terceira idade: 60 a 74 anos;\n Ancião: 75 a 90 anos;\n
        Velhice extrema: 90 anos em diante.\n Visto que idosos com mais acesso a cuidados chegam na
        terceira idade com maior vigor, a OMS estabeleceu ainda que em países desenvolvidos a
        terceira idade se inicia aos 65 anos e em países em desenvolvimento se inicia aos 60 anos.\n
        Um estudo feito pela Universidade de São Paulo (USP) aponta que, até 2030 o Brasil terá a
        quinta população mais idosa do mundo.\n Em resumo, quanto mais cuidado a pessoa tem com a
        própria saúde, mais ela terá a chance de se tornar um idoso ativo, com boa qualidade de
        vida, realizando atividades de trabalho, intelectuais e exercícios físicos.\n A velhice
        chega para todo mundo e nos resta fazer dela uma fase sem grandes complicações e o mais
        agradável possível. Por isso, confira abaixo alguns cuidados essenciais para se ter na
        terceira idade: </string>
    <string name="txtMainConceptOfTheBestAgeActivity3">
        <b>Acompanhamento médico especializado\n\n</b> Já falamos que o corpo e a saúde do idoso
        passam por grandes mudanças, por isso hábitos de vida precisam ser adaptados para ajudar
        esse corpo a ir cada vez mais longe. Por isso, é de extrema importância que o idoso tenha um
        acompanhamento mais frequente. O geriatra é o médico especialista em pessoas da terceira
        idade. Esse acompanhamento se faz necessário devido às diversas mudanças durante essa faixa
        etária. Além disso, pode ser necessário o uso de medicações para prevenir doenças e
        reposições de nutrientes e ninguém melhor para prescrever isso do que um especialista.\n <b>\nOrganização
        com medicamentos\n\n</b> A maioria dos idosos precisam tomar uma quantidade alta de
        medicamentos diariamente e com certeza você conhece alguma história de idoso que ingeriu
        medicamento trocado ou fora de hora, correto? Esse é um ponto de extrema atenção. É muito
        importante levar em consideração a pontualidade e o modo correto de ingerir medicamentos,
        principalmente na terceira idade. Uma ação simples pode ser inserir nos lembretes do celular
        os horários certos contando com a ajuda de um despertador.\n\n <b>Boa alimentação\n\n</b> A
        alimentação é um fator importantíssimo para uma vida saudável e longa. Uma dieta balanceada
        com proteínas de carnes variadas ou vegetais além de nutrientes de legumes, frutas, cereais
        ajudam na longevidade. Além do mais, a diminuição da ingestão de carboidratos simples e
        açúcares ajudam na diminuição dos riscos da temida doença de Alzheimer. É interessante
        também que o idoso tenha um acompanhamento nutricional, pois ele pode prescrever uma dieta
        que consiga suprir todas as necessidades energéticas diárias da pessoa, adaptando à rotina
        de cada um. Lembre-se: o corpo e a mente reagem bem à uma alimentação saudável.</string>
    <string name="txtMainEderlyLawActivity">
        <b>Data de assinatura:</b> 01 de Outubro de 2003\n <b>Ementa:</b> DISPÕE SOBRE O ESTATUTO DO
        IDOSO E DÁ OUTRAS PROVIDÊNCIAS.\n <b>Situação:</b> Não consta revogação expressa\n <b>Chefe
        de Governo:</b> Luiz Inácio Lula da Silva\n <b>Origem:</b> Legislativo\n <b>Data de
        Publicação:</b> 03 de Outubro de 2003\n <b>Fonte:</b> D.O.U de 03/10/2003, pág. nº 1\n <b>
        Assunto:</b> CRIAÇÃO, ESTATUTO, IDOSO, DEFINIÇÃO, DIREITOS, ASSISTÊNCIA, ATENDIMENTO,
        PRESERVAÇÃO, CIDADANIA, DIREITO A VIDA, DIREITO A SAÚDE, ATIVIDADE CULTURAL, EDUCAÇÃO,
        LAZER, ESPORTE, TRANSPORTE GRATUITO, PRIORIDADE, PROCEDIMENTO JUDICIAL, HABITAÇÃO, PESSOA
        FÍSICA, LIMITE DE IDADE, CONCURSOS.\n <b>Classificação de direito:</b> DIREITO
        CONSTITUCIONAL; DIREITO PREVIDENCIÁRIO. SEGURIDADE SOCIAL; DIREITO PROCESSUAL CIVIL; DIREITO
        PENAL\n </string>
    <string name="welcome">Welcome!</string>
    <string name="e_mail">E-mail:</string>
    <string name="password">Password:</string>
    <string name="login">login</string>
    <string name="register">REGISTER</string>
    <string name="first_name">First Name:</string>
    <string name="last_name">Last Name:</string>
    <string name="gobacktologin">goBackToLogin</string>
    <string name="logout">logout</string>
    <string name="health_and_well_being">health and well being</string>
    <string name="lifestyle_and_behavior">Lifestyle and Behavior</string>
    <string name="concept_of_the_best_age">concept of the best age</string>
    <string name="link">link</string>
    <string name="notables_of">notables of</string>
</resources>